{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"31","quiz":[{"id":312,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","b":"التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.","c":"منع إقفال العجلات.","d":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","answer":"4"},{"id":302,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","c":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","d":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","answer":"1"},{"id":316,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.","b":"يجب ربط أحزمة الأمان فقط إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","c":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","d":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","answer":"3"},{"id":307,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","b":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","d":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","answer":"3"},{"id":306,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","b":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","c":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","d":"دعسات الفرامل والكلاتش.","answer":"2"},{"id":310,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","b":"من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","c":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","d":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"ضرر بالمركبات المجاورة.","b":"سخونة المحرك.","c":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","d":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","answer":"3"},{"id":319,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","c":"أية لامبة تعادل قوتها قوة اللامبة الأصلية.","d":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","answer":"1"},{"id":328,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","b":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","c":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","d":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","answer":"1"},{"id":317,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مطبوع على الإطار.","b":"مُسجل في رخصة المركبة.","c":"مُسجل في دفتر المركبة.","d":"مُسجل في شهادة تأمين المركبة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","b":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","c":"من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","d":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","b":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","c":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","d":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","answer":"4"},{"id":300,"question":"ماذا يتسبب من ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"مقود قاسي وتلف جوانب الإطار .","b":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الإطار.","c":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة .","d":"تماسك ضعيف للإطار مع الطريق وتلف وسط نعل الإطار .","answer":"4"},{"id":313,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","b":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","c":"يتحكم في قوة المحرك فقط.","d":"يتحكم في عجلة المقود.","answer":"2"},{"id":323,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","b":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","c":"لا توجد أهمية للمكان.","d":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","answer":"4"},{"id":329,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","b":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","c":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","d":"إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).","answer":"3"},{"id":318,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","b":"جهد البطارية منخفض.","c":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","d":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.","b":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","c":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","d":"تقصير عمر الإطارات.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما السبب في خروج دخان أسود من الاكزوست في محرك الديزل :-","a":"عيار خاطئ لمضخة السولار وفلاتر الهواء غير نظيفة.","b":"تسرب وقود للزيت.","c":"تسرب ماء للزيت.","d":"تسرب زيت للوقود.","answer":"1"},{"id":314,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة السرعة.","c":"جهاز إعطاء الإشارة.","d":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","b":"المصد (الطمبون) الخلفي.","c":"حزام الأمان.","d":"وسادة الهواء.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","b":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","c":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","d":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","answer":"3"},{"id":301,"question":"ما هو السبب حسب رأيك إذا كان مقياس الزيت يدل على كمية زائدة ؟","a":"تمدد الزيت من جراء سخونة المحرك .","b":"تسرب وقود للزيت .","c":"دخول وسخ للزيت .","d":"مضخة الزيت تعمل أسرع من المعتاد .","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","b":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","c":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","d":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","answer":"4"},{"id":327,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","b":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","c":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","d":"مركبة مُركب فيها محركان عاديان.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","b":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","c":"جهاز يمنع إقفال عجلات المركبة عند الفرملة الفجائية، وبهذا تتم المحافظة على عمل مقود المركبة.","d":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","answer":"4"},{"id":324,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"تزيد من يقظة السائق.","c":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","d":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","b":"لمنع اهتراء الإطارات.","c":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","d":"لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","b":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","c":"لا يجوز استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) كفرملة طوارئ.","d":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","answer":"4"},{"id":326,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","c":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة \"في المكان\".","d":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}